拍咗5年拖以上嘅人係因為咩而繼續落去？

啲人話7年先到樽頸位但我5年多啲已經到
自己覺得好似冇咩戀愛感覺
雖然會掛住對方但唔會想成日見到佢亦都唔會好期待見到佢
日常只係透過電話訊息知道佢做緊咩就好好
冇咗以前個種為對方付出嘅感覺
你問我愛唔愛但我又好肯定答你係愛
但好似兩個人搵唔到一個突破點
係咪就快玩完？

有冇人可以分享下？

真係無咩原因，當左佢係好好朋友咁，一齊咁耐大家都懶得做d咩，所以有得揀，拍2-3年好結婚

係因為已經習慣左對方既存在
一段關係無可能永遠都熱戀期既

係懶
係香港結婚都好多顧慮，唉

我曾經好天真咁認為我哋會一直都熱戀期

同左男朋友一齊幾個月已經有呢種感覺
p.s識左男朋友4年半先一齊

最慘係發覺自己唔太想結婚，但又一直習慣佢既存在，好矛盾

樓主係女人?

邊有可能

所以我都會鼓勵身邊拍得長既朋友4,5 年好去諗結婚
當時最緊要有共識
如果唔係就真係分 果份愛情既感覺燃燒殆盡
最後對大家既態度去到屋企人咁 就死硬
同埋出現少少風波就好易散
出現埋其他追求者 就仲脆弱

因為你地都無進步過囉
令到段感情無再昇華
參考返戰時啲外國人思維啦

係性需要同習慣左同佢分享
已經走到除左結婚生仔
即使鬧分手都已經會慣性原諒

呢個真，身同感受

一齊耐左個人都愈黎愈原地踏步
生活上要比番d新既衝擊自己
都係離不開結婚或者分開
睇你對宜家段關係點睇既姐

同你一樣 已分一星期
或者分開下都好既 唔知點解反而會有翻改變自己既動力

我都有啲係咁

拍咗就八年 都係大家初戀
我覺得就習慣同埋覺得搵唔到第二個

因為相處得自在同埋開心
而且唔會搵到個同佢咁夾嘅人
一齊7年嚟都仲發掘到佢嘅好

我哋雙方都係初戀
有時我都會覺得會搵唔到第二個所以好珍惜佢

咁就好啦
有冇多啲例子講黎聽下？

其實一齊緊嘅時候都有
但往往因為懶同埋習慣咗就唔想去改變

點解會識咗咁耐先一齊？

所以有時話就算遇上啱嘅人都要有啱嘅timing，如果大家都係十零歲遇上，就算大家有幾啱有幾夾都好，快則三年慢則五六七年，當起初嘅感情已經燒完但又未到結婚年齡、未有結婚嘅物質條件，就會好自然走向自然死亡、所謂和平分手。

識左冇耐佢就拍拖，
個陣我a0冇乜經驗，
後來因為某d事大家見得多左佢就追我

睇你會唔會視佢為結婚對象啦
會嘅話就唔好諗咁多
有咩唔夾就雙方磨合下
搵到個可以一齊咁耐嘅真係緣份黎

你試下自己一個人旅行
當自己無伴侶咁岀發 睇下點

如果一開頭要longd幾年 會唔會因為咁last得耐啲

拍得太耐又唔結就差唔多要分
利申 7年分左手

咁仲叫人去結婚? 諗住用結婚去綁住對方? 唔係呀嘛, 千祈唔好咁諗

我係過來人

一隻手拍唔響, 你想珍惜, 對方已經唔想珍惜都無用, 唉

習慣

唉，我依家4年，已經好似你咁
但對方仲好痴身，有時真係想自己靜一靜

睇大家點諗啦
我男朋友拍咗一年已經好似你咁
但大家覺得好夾又好珍惜對方未繼續
只係冇之前咁需要成日見

其實除非你另一半好介意你係咁
或者佢好癡身好需要婚姻令你有壓力
否則我覺得咁落去都冇乜問題
生活下下要衝擊都咪話唔攰

On9 拍得耐 平淡係必然架啦

咁平時有咩好做

都係行街睇戲普通情侶會做個d
有同佢傾過呢個問題
大家都有共識「好似一齊左好耐咁」

同意，timing的確好重要
但雙方有無俾心機落去維繫都好重要
如果拍拖十年如一日咁會好快淡

我哋大家都唔痴身而且結婚未有共識
其實咁樣細水長流都好適合我
佢有邀請我同居
但我暫時比較想同家人相處多啲
同埋好驚同居唔夾會玩完

其實同居都幾重要
如果生活習慣唔夾真係可以係deal breaker
結婚先知嘅話真係仆街

我朋友話同居係返唔到轉頭
如果搬走左嘅話都分硬手

一齊咗6年
覺得係相處得舒服同習慣先繼續一齊
放假多數都上佢屋企hea，可能一個月有1-2日會搵啲活動出去玩下
宜家仲算熱戀緊，想像唔到第時過咗熱戀期會點

7年，曾經LD過但仲熱戀中
係世上最了解自己既人，所以好珍惜

就黎五年，大家都係初戀
依家都熱戀期中
大家一凹一凸，相處得好開心

自己都有主動提過結婚，但佢次次都好似逃避話題
佢都成31歲仲話自己未ready，我廿中
又話當我係結婚對象但唔肯傾下係點
講真因爲唔想LD我都付出左好多

我唔係逼婚只係覺得傾下規劃下人生好重要
依家完全睇唔到未來兩年會係點樣

重新認識一個人好攰
經歷過好多細微野
成長入面一路有佢
第一日已經有 係你啦 呢個感覺

基本上5年以上結唔成婚, 閪又屌埋, 會散

yes, 要玩既都玩哂

唔知為乜 又唔係開心

我宜家3年半，24。同居一年，新鮮感真係無乜，感覺似家人多過戀人

咁係因為你慣左一個人係度
你自以為佢唔會離開
你將哩份愛作為理所當然
你今日唔珍惜
到有一日無左你會後悔

習慣
懶得去識新一位 落十足十心機去磨合
聽人講過話拍得越耐越易唔結婚

可能佢都係咁諗

其實如果3, 4年相處 覺得係嗰個咪結

如果用成3,4 年都睇唔出一個人係點就真係有D問題啦

5年都唔結 之前結婚係驚搵唔到/ 或者係慣左唔想改變..都幾灰下其實.

愛情喺呢刻先真正開始

時間一耐咗
個感覺就會唔同咗，習慣咗佢嘅存在

學子華話齋
2個人，最緊要係個忍字
忍忍吓就一世

我3年半就因為呢個問題被分手

4年半
但藕斷絲連
都唔知想點
好想死

同男朋友4年 但仲好sweet
可能因為大家住得遠 好少見 所以先特別珍惜
我覺得最重要都係睇下雙方有冇共同興趣
有既話就應該冇問題

係咪想分手？

你冇左之後就知咩事

點都要試吓同居
結咗婚你都係要同佢住
如果大家同居發覺真係唔適合對方
依加分手仲未遲

其實點解會話拍耐左結婚就解決到個問題? 如果唔生仔，兩個人又有個地方可以間唔中一齊訓，咁結左婚會有咩新鮮感嘅衝擊? 唔會只係多左煩惱咩?(eg 水電煤租伙食執屋)

呢啲係咪叫倦怠期
可以點樣解決

中學到u grad，識咗10年，拍咗7年幾拖，出咗嚟做嘢開始搏命，希望儲到個將來返嚟

不要再說了
10年+

我同女朋友係用旅行嚟增加感情，依家一齊8年
晚晚傾電話

我同女朋友年半多d，啱啱long d左4個月多d
佢都開始少左搵我，佢心態又係覺得好穩定，唔洗成日搵對方。但我仲係想成日同佢FaceTime 咁

搵d野攪下,生日,節日,旅行。
其他就習慣左佢。

利伸:一齊左廿年以上

我都係 一齊7年 long d咗兩年半
而家準備同居

我比人話感覺似家人，跟手比人分咗手

睇心態
唔可能永遠熱戀
但有信念有堅持
識珍惜身邊人
自然行到落去

係窮呀

係愛呀哈利

等結婚～

呢個方法堅好
拍左六年上年試過自己去旅行
係一個好唔同嘅經驗
冇人同你分享 傾計
你會深思冇左佢會點

18歲一齊
今年第9年
同居咗7年
中間嗌過一場大交
一個人去咗幾日旅行
第一晚已經好掛住對方
喊晒咁傾電話
返到香港將一直以來累積嘅問題全部解決
而家生活好平淡
但每日見到佢都覺得自己好幸福
開始好怕有一日佢會死
得返自己一個

我覺得唔駛諗咁多
情人嘅愛又好 屋企人嘅愛又好 點都係愛

更加唔係話一係結一係分 如果大家唔識珍惜對方結黎都冇意義 如果大家識珍惜結唔結就更加冇所謂

當你知道其實自己大可以搵過第二個更好 但都選擇同佢一齊嘅時候 呢啲就係真愛

其實最最最重要都係大家愛大家 肯遷就大家 timing唔啱 唔適合 性格不合全部都係藉口 係想一齊嘅 3,5,7年都會想繼續一齊 結唔結婚都會想一齊

仲有我

從男方角度會有份責任驅使你要繼續落去，
如果拍得耐(5年以上)用因為悶/新鮮感/懶/
而去做分手理由，會有種辜負左女方既內疚感，同時浪費女方青春時既大好年華，當然你可能會覺得點解好似只有單方面蝕底，明明雙方都有付出相同時間去維持呢段感情，只能怪女權至上

同埋好多拍得耐而唔結婚，好多都係因為社會問題，近呢7 8年因房價問題，生存環境問題，都唔知拆散幾多段大好因緣⋯

利申：同女友拍左快10年，亦想有結婚打算，

因為愛佢 因為當佢係最後一個
但我完全睇唔到佢俾個心出嚟
得一個人努力 珍惜嘅關係
令我質疑到底仲繼唔繼續到落去

點解會關女權事呢
如果只係責任無愛維持 點解仲要一齊
咁同同情有咩分別

由中學拍到而家year3
拍左6年
但我覺得無錢又無樓好難結
想出黎做幾年野儲下錢先結婚
但又驚到時拍得太耐會散

一樣都係拍左差唔多8年，但唔係初戀~ 會有種感覺係，你唔會再遇到一個好似佢咁了解你既人

不如問下你老豆老母為咩繼續落去仲好

上面我講得有點唔清楚，抱歉，
當然要包含愛既元素先會繼續一齊，
但係一段感情耐左愛對方既程度，難免增加或減少，
但有當雙方隨著年齡增長，好多時當拍得耐男方就覺得要比翻個名份對方或係時候結婚，為結而結，

關於女權果點 ，就係拍得耐 如果男方因性格不合，無新鮮感或無左愛情既感覺 而提出分手，男方往往會成為千古罪人，會比人責怪浪費女方大好青春⋯
但如果反之亦然，我好似未聽過 有人會怪責女人 浪費男人既大好青春

為仔女

唔明點解咁多巴打話結婚 就好似解決咗個問題咁
諗落只係夾硬整多咗個原因俾大家keep住個關係咁，個感覺似係治標唔治本咁
但係個問題嘅核心係大家之間冇咗愛情呢個重要嘅成分

拍咗6年幾，理性方面，我知道我再揾唔到一個咁就我又咁愛我嘅人。亦唔想再花時間重新了解認識另一個人。
感性方面，即使無咗當初熱情，互相仲有愛ge感覺，隔一段時間無見都會掛住對方，唔係一開始熱戀咁，但無咗對方唔得了

想問下會唔會想過偷食？
好驚對方會覺得悶而做錯事

當然有諗過，但冇做過

加油啊絲打 祝你幸福

巴打幾好
可以俾我仿效下

我好愛我女朋友

真

點解唔想結婚？

靠既係感情同責任 剩係靠愛就難維繫

點解結咗婚問題就可以解決？

我同女朋友中學識，一齊左10年，已經無咩激情可言，都係好平淡。跟住結婚，生左小朋友之後，又多返好多話題，雖然全部都係關於小朋友，但真係唔同晒。

拍得耐驚散所以結婚

係咩logic黎?

即係一直拍緊拖
聽日簽個字擺完酒
後日咩問題就可以solve哂去番熱戀?

拍得耐驚散就更加唔應該結

結完之後又感情淡番之後就等離婚?

拍得耐驚散係你地不甘於平淡
想要熱戀既刺激

咁結婚實在唔適合你地

因為有惰性，懶得再用時間重新適應下一個
而且有感情，唔捨得放手
又怕下一個比依家呢個更差

之前會覺得自己仲後生，仲有得揀，會有分手念頭

但係你諗下 可能下一個拍左5年，你又會覺得冇激情，冇熱戀感覺，所以你條問題只會無限loop.

最尾都係覺得，諗下點樣keep 住大家新鮮感先係最實際

利伸：14年

呢個真 結婚唔係一個ending 唔係一個solution 係一個階段嘅改變 由情侶變成屋企人
如果結婚前一直存在好多問題 結咗婚啲問題唔會自己冇啦啦消失 反而因為啲解決唔到嘅問題而結婚仲更加煩惱

拍拖同做老婆兩樣野黎
拍左幾年就好諗下呢個人適唔適合做老婆

申利:拍左7年散左。一諗起下半世要照顧個公主就

有幾多pair 成世都有激情?
最緊要係夾 一齊生活舒服 可以行一世

冇friend zone?

啱

利申：初戀，11年，好多嘢當老奉，離婚

我以為喺自己覆post
我同你一樣LD過又喺7年而家都仲熱戀期緊
因為太夾 所以好好好好珍惜佢

熱戀期一星期要見4-5次，拍耐左平淡期一星期見1次
但反而依家既相處模式好舒服，大家又有返私人時間
我都覺得唔會再揾到一個同自己咁夾既人

利申: 拍左8年，準備下年結婚，好期待會有完全唔同既體驗

無錯
結婚唔會令你增加激情
只可以令你人生進入下一階段
開始計劃再長遠啲既未來
一個有你另一半既未來

如果本身就已經性格唔夾
大家都覺得對方有問題
唔會有一種「無左對方唔得」既感覺
咁結婚的確唔適合你地

同男朋友拍左四年
同居左半年
已經有共識計劃兩年後結婚

未同居前已經每日傾電話
同居後依然會好想成日見對方
完全無一種想試下搵其他人一齊既感覺

未同居前開始話題重複無聊
因為大家都要翻工 忙左見少左
熱戀既大家開始變得平淡
其實算係細水長流 並無任何不滿既問題

不過同居後大家既話題多左
因為大家過緊共同既日常生活
講下屋企擺設
傾下日用品買咩牌子
黎緊幾日煮咩餸
見多左傾多左就有翻熱戀既感覺

如果你覺得自己好愛對方
會想成日見對方
無左對方唔得
可以試下同居先 改變一下環境

6年仲熱戀緊好犀利，有咩心得

講黎講去 都唔關女權事啵 依個係社會嘅睇法 包括連你自己都有依種唸法
題外話 女人真係愈老愈貶值 樣殘皮膚鬆弛胸部型下垂就連生育功能都感到有限時 愈大年紀嘅女人愈冇人鐘意 老男人又鐘意青春少女 後生仔嘅又鐘意後生女

正正咁唸 同我想打嘅一模一樣

多數都會 性格不合 之後散.. 7年之癢

呢個POST好哲學

突乜野破，你仲想可以點啫?
追求之後就係定架啦。

當然你鍾意新鮮，就去搵另一個，可以係另一個人，可以係另一個相處方式。

唉

佢點追你呀？

中一到宜家升year3 就八年 都仲好似熱戀咁 佢做啲咩都覺得好得意 想像到佢做會會心微笑 覺得佢仲好似個小朋友咁好想照顧佢 而且佢都係你快樂嘅泉源之一 我覺得真係睇你有幾中意對方 而且要學識欣賞對方同發覺對方嘅優點 要珍惜對方對你嘅好 唔好覺得理所當然 周不時可以改變下相處方式冇咁悶 唔好有惰性覺得啲小事小驚喜唔洗做 耐咗可以平淡 但唔可以有"做唔做都冇咩所謂啦"呢啲諗法

遲早會被分手
只要係好鐘意一個人
就會自然想俾承諾
相處開心係假像黎
男人對你講唔撚想結婚
通常都係未揾到一個令佢心動的人

因為愛

我同女朋友一齊7年半, 係大學year 1一齊到而家
我地去到5年幾都仲係熱戀期
係上年去到6年幾嗌過1次大交, 差d真係7年之癢分左手
之後發覺原來大家都好愛對方, 同埋有d問題解決左就繼續一齊, 遲d會準備結婚

兩個人拍拖去到有個位會係樽頸位
我諗個個時間未必一樣, 未必一定係7年
但係個樽頸位突破唔到真係有機會分手
所以要大家要認真諗雙方想要d咩

咁你因為份責任感而行落去
而唔係愛
就好似返一份為責任的工定你真心鐘意的工咁
你估邊份會做得長d同開心d

long d 都keep 到好勁

我同男友一齊左四年都仲係熱戀期(大家都係)
但係我都有啲驚耐左就唔再愛/好似樓主咁
我成日表示想結婚 我20頭 想26-8歲結(因為唔生小朋友唔需要太多錢想早啲)
但我男友成日話咩七年之癢覺得我啱啱先出黎做野見識多左就會飛左佢 想再拍耐啲

其實搵到個人可以一直陪住自己
相愛既已經好難
點解可以話分就分?

同居都算係結婚前一個階段
就算成日去旅行都有可能生活上好多野唔夾

同埋我都成日一個人旅行
一個星期左右，佢已經會好掛住我
雖然好老土
但間中係需要呢種「小別勝新婚」刺激下段關係

Agger
諗下點樣維持好過
話愛但係到諗分手果D真係
咁需要激情就分啦 放過人都好

就算畀你仲係熱戀期
去到結埋婚生埋仔
一樣都會厭倦

會對「戀人」關系感到厭倦
係因為已經滿足咗
個需要飽和咗
又或者係呢個關系提供唔到更加多嘅嘢

所以關係上要轉移到另一個類別
由「戀人」轉成「家人」
從「家人」得到需要同付出

有時係會覺得搵唔返另一個可以咁適合既人

太耐先一齊 一齊左都無左新鮮感

似做兵同狗公, 咁就一條女同懶有驚喜, 到你冇哂驚喜就收皮, 同埋一日到黑都要求有驚喜真係煩過閪

我都覺旅行夾唔代表一齊住會夾
去旅行住酒店有人執房清潔、食飯落街搞掂，少咁好多磨擦
但同居就唔同曬
特別係要同對方屋企人住埋一齊
好易知道夾唔夾

另外我都覺得「小別勝新婚」係幾重要
重聚嗰下應該好開心
利申：拍咗咁耐拖未試過多過一星期冇見面

成日聽遠在咫尺

利伸：八年半

一年半
悶

好奇一問 會唔會傾結婚，係咩心態？
同時想覆樓主：如果有結婚打算，好自然就有動力繼續落去

斷斷續續long d左年半 想飛你喺咪有其他原因

認同
一直都覺得世界咁大 人與人認識到已經唔簡單
喺咁多人當中仲要互相對大家有感覺 能夠一齊更加唔簡單
所以唔明點解啲人咁易話分就分

好妒嫉

咁掉番轉呢
個男想同女結

個女模稜兩可

突破點? 有咩野要突破

男朋友話淡左 可以點 唔想冇左佢

捱過long d 會唔會對大家的信心多咗，然後會覺得大家都好信任對方，可以一齊耐啲？

咩叫做突破唔到？